中史課冇六七暴動六四 楊潤雄：五千年歷史一些事相對重要性較低

中史課冇六七暴動六四 楊潤雄：五千年歷史一些事相對重要性較低

2017-10-31 12:48:29 HKT

教育局昨展開初中中史第二階段修訂諮詢，公佈課程大綱，表明要學生了解香港古今發展「與國家的互動關係」，昨日記者會時被質疑大綱無提六七暴動、六四等事件，負責修訂的專責委員會主席梁元生反寸記者「六七暴動時你哋喺邊」，教育局副秘書長康陳翠華昨更稱課綱只提供框架，不會將「雞毛蒜皮」事件放進去。教育局長楊潤雄今早在立法會上解畫，指中國有五千年歷史，「從歷史角度或教育角度，有啲相對重要性比較減低」。

公民黨議員陳淑莊會上追問「什麼課程才是雞毛蒜皮？六七暴動是否雞毛蒜皮？」楊潤雄回應指，每個歷史事件都有其背後意義，每個人對歷史有不同看法。今日亦有出席立法會會議的康陳翠華就承認昨日用詞不當。

楊潤雄強調，昨日講的中史課程是希望將國家五千年歷史有系統地提出來，「無謂就個別一兩件事件是否在內造文章」，局方諮詢時搜集了大家、專業人士及教師意見，對於是否需要調節課程大綱持開放態度，會交予委員會作專業決定。
<蘋果>

何來有5千年可信歷史
將神話傳說當歷史！

既然中國係五族共和
中國歷史只講中原華夏起源 朝代及文化
其它四大民族又唔講？
不如正名為"中原華夏歷史"

三皇五帝呢D呃細路故仔有乜重要性呀?

CUT撚左佢啦

中國有閪五千年歷史
中原定中國, 佢地呢一忽好模糊

持開放態度，會交予委員會作專業決定。

獨裁政權有邊次唔係咁講

其它四大民族就係外族
南方百越族就係南蠻
自秦漢開始中原支那人
就四出侵略殖民
美其名漢化 完善中華民族版圖
有幾多百越族人被支那人所殺有唔講

大躍進死咁多人有重要性啦掛

安史之亂時梁元生喺邊? 佢唔係度咁又寫入中史?

辛亥革命武昌起義唔係孫中山及同盟會
聯俄聯共 推翻武昌起義北洋民國政府
實行中央集權一黨專政府
改國旗 改國歌
唔知課本會點寫？

點計都無五千年
畀盡三千零
屌你 連傳說時期都計
分分鐘幾億年

李世民家族及外戚都係胡人
歷史吹到李氏大唐係漢人政權

死果d只係唔重要既賤種

岩岩先周街貼「中華人民共和國成立68周年」
中華人民共和國 = 中國
中國有撚 5000年歷史 ?

計埋盤古開天闢地
即係有地球就有中國

六七暴動之後係香港再上高峰 咁都唔重要?

實有五毛話李氏都認自己係漢人，
人哋等你少個籍口反佢咋，成班真心膠。

黃巢屠殺數十萬中東人？

奶共者：

所有對共產黨不利的歷史，都唔重要！

數字嚟啫

間間茶餐廳部部電視機都長開播住TVB冇亞視

有D電視台相對重要性較低

China 人最愛打飛機
自卑仔

咁講重要，淨係教班後生《九七淪陷》就夠啦賣港狗官！！！！

盤古開天闢地
係源自古印度

學生：點解以前香港警察加左皇家係頭？
老師：因為有d唔太重要嘅事發生左，事頭婆為左表揚佢地唔太重要嘅表現，畀左個唔太重要嘅皇家頭銜佢地

點解啲人成日喺維圍嗌平反六四嘅？
因為喺個唔太重要嘅年份，係唔太重要嘅地方發生咗啲唔太重要嘅事，結果有一班唔太重要嘅人死咗，嚇到一班唔太重要嘅人移民。